%
% HEADER SIDEBAR FOR SECTIONS BOILERPLATE BEGIN %
%
\sidebartabs{Sidebar/Sidebar_B2_tab.png}
\sidebarleft{Sidebar/Sidebar_B2.png}
%
% HEADER SIDEBAR FOR SECTIONS BOILERPLATE END %
%

Die Neu-/Wiederentdeckung des Jahres 2014! Wiederentdeckung deshalb, weil bereits in den 70er Jahren durch Alois Indrich Routen erschlossen wurden, die aber bald wieder in Vergessenheit geraten sind. Erst durch die Errichtung der Klettersteige am rechts anschließenden Beistein durch die Naturfreunde Ternberg wurde man wieder auf das Potential der Weißensteinerwand aufmerksam. Sie bietet jetzt ca. 70 Routen in allen Schwierigkeitsgraden, vom kurzen Boulderproblem bis zur 35 m Ausdauerroute. Die abwechslungsreichen Routen und der überaus kurze Zustieg von rund 1 Minute machten die Weißensteinerwand schlagartig beliebt.

\vspace{-200pt}
\section{Weißensteinerwand}
\label{Weissensteinerwand}
\vspace{170pt}

\routesStats{18}{32}{19}{69}

%Sonnenstunden two-column-layout
\parbox{60mm}{
    \vspace{-42mm}
    \textbf{Ausrichtung, Beste Tages-/Jahreszeit}
    Südwest, Frühjahr und Herbst, im Sommer oft zu heiß, im Hochwinter schattig.\\

    \textbf{Felsbeschaffenheit}
    Mit Leisten, Platten, Rissen und Verschneidungen gewürzt mit einigen Überhängen in überwiegend festem Kalk gestaltet sich die Kletterei auf der Weißensteinerwand sehr attraktiv und abwechslungsreich.
}
\mbox{ \includegraphics[height=45mm]{Sonnenstunden/Sonnenstunden-Weissensteinerwand.png}}

\textbf{Ambiente}
Die SW-seitige Ausrichtung und die Lage in einem lichten Laubmischwald mit angenehmen Einstiegsgelände machen einen überaus freundlichen Eindruck. Aufgrund der starken Frequentierung der benachbarten Klettersteige ist die Wand allerdings für Einsamkeitsliebhaber nicht geeignet.

\textbf{Kinder}
Schöner Waldspielplatz beim Wandfuß. Der Forstweg ist in Ruf- und Sichtweite und in Babyfondistanz.

\textbf{Wichtige Hinweise}
Über dem rechten Wandteil befinden sich die schön angelegten Klettersteige der Beisteinmauer. Obwohl der Klettersteig durch kompakten Fels führt, kann es immer wieder zu Steinschlag durch Klettersteiggeher kommen. Darum ist hier ein Helm dringend zu empfehlen.\\
Die Familie Mitterhuemer, Eigentümer des Parkplatzes und Teilen des Beisteins, freuen sich auf eine Einkehr im Mostheurigen direkt am Parkplatz.

\clearpage

\textbf{Anreise/Parken}
Von Ternberg über die Enns und ins Trattenbachtal. Dieses bachauf\-wärts und der ersten Abzweigung nach links Richtung GH Klausriegler folgen (Ausschilderung Kletterzentrum). Zirka 900m nach der Abzweigung links auf den großen, gebührenpflichti\-gen Parkplatz direkt unterhalb der Wand.\\
Zirka 4,9\,km, von Ternberg / 7 Minuten Fahrzeit

\textbf{Zustieg}
Dem Parkplatz nach hinten, vorbei an der Abzweigung zu den Klettersteigen, bis zum Schranken der Forststraße folgen. Von hier schräg rechts aufwärts in 1\,--\,3\,Minuten zu den Einstiegen der gut sichtbaren Wand.

\textbf{Sektoren}\\
Linker Wandteil, Metallspinne, Formsache, Rechter Pfeiler

\textbf{Übersichtskarte}

\begin{center}
	\includegraphics[width=\textwidth-40mm]{include/20_Weissensteinerwand/Weissensteinerwand_map.png}
\end{center}


\geoqr{weissensteinerwand-qr-p.png}{47.91974, 14.34628}{weissensteinerwand-qr-w.png}{47.92061, 14.34621}

\textbf{Foto} Olivia Hofbauer - Weißensteinerwand (c) Dominik Hofbauer

\textbf{Foto} Gregor Schnabl - Weißensteinerwand "Manege Frei" 6b (c) Markus Andregowitsch


\clearpage

%GanzeSeite
\includepdf[pages=1, scale=0.20, offset=0 0, clip=0 0 0 0, trim=0 0 0 0, noautoscale]{include/20_Weissensteinerwand/Foto_Weissensteinerwand_DH_IMG_20210425_155205.jpg}
\clearpage
\includepdf[pages=1, scale=0.45, offset=0 0, clip=0 0 0 0, trim=0 0 0 0, noautoscale]{include/20_Weissensteinerwand/Gregor_Schnabl_-_Weissensteinerwand_-_Manege_Frei_6b_by_Markus-Andregowitsch.jpg}
\clearpage


% --------------------------------------------------------------------
% TOPOS
% --------------------------------------------------------------------
%\includepdf[pages=1, scale=0.72, offset=-199 0, clip=0 0 0 0, trim=0 0 0 0, noautoscale]{include/20_Weissensteinerwand/weissensteinerwand.pdf}
%\clearpage
%\includepdf[pages=1, scale=0.72, offset=0 0, clip=0 0 0 0, trim=550 0 0 0, noautoscale]{include/20_Weissensteinerwand/weissensteinerwand.pdf}
%\clearpage

% Topo - GanzeSeite
\includepdf[pages=1, scale=0.72, offset=5pt 0, clip=0 0 0 0, trim=0 0 0 0, noautoscale]{include/20_Weissensteinerwand/beisteinmauer_klettergarten_print_li.png}
\clearpage
\includepdf[pages=1, scale=0.72, offset=1mm 0, clip=0 0 0 0, trim=0 0 0 0, noautoscale]{include/20_Weissensteinerwand/beisteinmauer_klettergarten_print_re.png}
\clearpage


\centerline{Linker Wandteil}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/20_Weissensteinerwand/Routen_LinkerWandteil.png}\\
\vspace{40mm}

\textbf{Foto} Weißensteinerwand - Sektor Metallspinne: Metallspinne by Andy Kern \\ (c) Dominik Hofbauer

\clearpage

\centerline{Sektor Metallspinne}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/20_Weissensteinerwand/Routen_Metallspinne.png}
\begin{center}
	\includegraphics[width=\textwidth-20mm]{include/20_Weissensteinerwand/Weissensteinerwand_Metallspinne_DH_IMG_20210904_140832.jpg}
\end{center}


\clearpage

\centerline{Sektor Formsache}
\vspace{5mm}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/20_Weissensteinerwand/Routen_Formsache.png}
%\begin{center}
%	\includegraphics[width=40mm]{include/20_Weissensteinerwand/Foto_Klettersteig_c_AstridHofbauer_IMG_5253.jpg}
%\end{center}
\clearpage
\centerline{Rechter Pfeiler}
\vspace{5mm}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/20_Weissensteinerwand/Routen_RechterPfeiler.png}

\vspace{20mm}

%\textbf{Foto links} Herbert Simader und Dominik Hofbauer in Beisteinmauer "Mammut Klettersteig" E (c) Astrid Hofbauer 

\vspace{25mm}
%\textbf{Fotos} Günther Göberl - Kreuzmauer "Frage der Zeit" 7 (c) Maximilian Lottmann
\textbf{Fotos} Kreuzmauer (c) Dominik Hofbauer


\clearpage



